【半年結】CNN：一個世代的罪犯

踏入 2019 年的年尾，CNN 整合了香港這六個月的示威。這次題為「一個世代的罪犯 (A Generation Criminalized）」，從年青人的出發點報導，談及我們反抗的心態、香港警察的暴力、一個兩制的背景與問題、及香港人身份認同的價值。

報導中引用了很多數據並以互動方式呈現，當中包括：

6個月的鎮壓數字

6個月以來示威過的地點

11.24 區選的轉變

最後，更以「民主的死線 (Deadline of Democracy)」作結，以時間線概栝1997年起香港主權移交中國後的抗爭大事，讓讀者理解香港人僅有的自由時間。

雖然這些數字與資訊對我們香港人很熟悉，不過對於一個外國人要去理解「香港≠中國」的關係，和「香港有選舉不就是有民主嗎」的想法就很難。這篇報導更令人明白香港人在這半年來，我們的所做的抗爭心態與未來的擔憂。

所以，請你把這篇報導分享給你的親朋與國際。讓所有人都知道，我們香港人是存在的，我們是要追求民主，香港永遠都會存在。

光復香港，時代革命

推

————————————————
五大訴求 缺一不可
一月一日 維園再聚
一九之仇 二零必報

Push

（聯署）你班友快Ｄ同我簽晒佢

你地又話好討厭甴近平既.....

睇到眼濕濕

一世都唔會忘記

push

中文同英文意思都唔同

Summarise得幾好

Many of those already arrested, like Ivan, are in their twenties, or even younger. They have been the drivers of the protest movement but have also borne the brunt of the reaction and could be the ones ultimately paying the cost -- an entire generation criminalized, in a fight for their future which could end up costing them just that.

照內文意思係咁解，所有年青人可能會被捕，而令整個世代都會成為罪犯

我覺得英文有被強加罪名既意思，但中文就係佢地真係犯左罪既罪犯

我都係咁諗
一個世代的冤枉就差唔多

或者係被逼犯罪既意思

譯做「被定罪的一整個世代」好似會岩 Context 啲

推
分析得好好

「被定罪」啱聽啲，會改善

係

中文譯到錯晒

CNN好撚有心
雖然成日傳fake news

竟然係CNN

屌細力啲

Aggre
一個世代的罪犯應該係criminals of the generation

蘇聯人得三種人
1.坐完監 2.坐緊監 3.將會坐監

加油 香港

一到想放鬆就要睇下提下自己場仗有排打

好撚高質

整得好好

美帝國家媒體

其實外媒對我地真係好好
CNN Washington Post仲有好多好多

沒有普選 惟有獨立

We are losing a generation of future leaders

Tui

Fuck Police Fuck CCP

路透社都係，專訪前線手足，個標題仲勁

撐落去

整得好靚

個示威地點

CNN一時一樣

前路茫茫

Frontier protester

好感觸 亦慶幸我生於這個時代
有得同各位手足捍衛香港 係我嘅福份
光復香港 時代革命

tui

罪乜犯屌你老母？
唔識英文可以問吓人先

Lm

Teoi

係
成個世代被罪犯

睇錯已為係BBC
CNN竟然咁有心為香港人寫總結

其實香港人尤其班後生真係好撚威
將香港人係世界得到嘅尊重推到高峰

唔明點解班老野仲成日覺得佢地廢?
仲話咩依家俾人知係香港人好冇面

Pish

好靚

睇撚到喊

簽哂幫push，好少人簽，係咪以為多數派就唔洗自己出手

雖然好悲觀，但仍有心中盼望

矮化香港人 抬高大中華

lm

CNN之前話好暴力
依家又歌頌番, 究竟吹緊咩風

淚

因為收成期大支那廢中接受唔到佢地原本既價值觀係幾咁垃圾。

仲勁過我提議嘅登報

我都覺得係被定罪，就好似我哋話後生就係原罪咁

唔撚知 我最大心願其實想救曬手足

真心問 CNN係咪奶共果間？

光復香港 時代革命

REUTERS 寫得好好

睇字都眼濕濕
6月以黎呢半年可能係流得人生最多既眼淚

pish

好正

乜唔係PBS咩?

仲有手足

仲有Vice news 嗰位靚女 Isobel Yeung

1月1 維園

整得好精美

整個末世時鐘為香港倒數

English: a generation criminalised
中文：慾加之罪何患無辭

S

Strong PO

黃霑級翻譯

越拖得耐, 外媒爆得越多野
WASHINGTON POST, CNN 仲有邊間要出招

居然係CNN

唔好意思借一借位

［緊急］新德國聯署 唔係上星期個份 仲差3萬人 最後2日

[第二份德國聯署] Enzo Mazak：得返兩日咋，我唔撚會放棄直至成功。香港人去哂邊？你地都唔好放棄我ok？

人地推到要放棄啦 香港人爭氣好唔好？ 有哂教學 5分鐘搞掂
———
1.1 維園見

pushhhhhhh

好文一推

翻譯係一門學問

個標題改得好好

搲頭ryugioh、

幫推

1.1 維園見

我都覺
真係整到勁撚靚
痴線 j左好多次
成個presentation咁

根本係中國呢個土地上面做異見分子就係犯罪
香港呢個地方就有200萬人犯罪

想講大家就算唔睇唔明英文
都撳入去條link碌兩下，增加下啲 click rate

畀啲機構知道報香港嘅嘢係有價值，有人睇，先會有更多嘅人去整呢啲報道

眼濕濕
大家都捱得好辛苦

第一日睇中文以為黨媒出

盡量做到中立囉媒體點都唔可以太幫一邊嘅，你估間間都係蘋果咩

喊咗出嚟

幫手Save低，堅持落去

堅持落去

其實要睇編輯係邊個好多時候外國媒體嘅立場都係比較浮動(始終要盡量中立持平)，不過大部分時間都係幫示威者嘅(因為真係抵幫)

當一個世代都是罪犯，這不是法律問題，而是政治問題

高質

Btw CNN其實好神奇，香港有d人覺得佢奶共，外國班高級五毛覺得佢太偏幫香港示威者BBC都係咁

1月1 維園見 勿打尖 請準時

睇到個標題禁入嚟 完全唔敢睇

share

Agree

可唔可以快啲5樣都有

唔識就咪亂譯啦屌你
你黨員呀？將人地意思完全扭曲

Criminalized 係【被犯罪】

你老母就罪犯

好多港豬呢幾日忙緊食玩買 抗爭？不了

唔係一個時代的罪犯
係一個時代被罪犯化

係一個世代被罪犯化

Agger

Up

五大訴求 缺一不可
一月一日 維園再聚

721 811 831 101 1111 1112 1117

同意呀巴打

好有心

Push
好有心

1 =/= 5

cnn今次好波

推呀

推！！

因為佢哋一直都係跟隨緊個垃圾中國文化 年齡同經驗 放喺對錯以上， 即係就算佢哋點錯都好只要佢哋畀你年紀大或者有經驗就可以係啱。

最後而家發現自己先係少數派另外班細路係真正為咗公義為咗自己將來為咗香港抗爭， 另一個中國垃圾文化就係顏面， 覺得自己冇面體能又下降同 廢物差唔多最後咪變咗藍絲一個冇思想嘅藍絲。

人哋外國一早就已經屏棄咗呢啲封建思想， 所有嘢都係有能者居之。 但係佢哋並唔係話老人家唔應該尊重， 佢哋嘅尊重係建基於平等 是非黑白對錯之上。

其實呢一批藍絲係真正失去香港嘅一代 因為佢哋已經將自己邊緣化， 家下最後嘅掙扎就係攬住大陸十四億人嘅大腿， 諗住可以抗衡全世界六十幾億人。

推！！！

「被罪犯化的一整個世代」又如何呢？

CNN就不了

正想咁講
意思好唔同
沒有暴徒只有暴政

入曬血啦！香港的歷史

有個法國人好有心整咗短卡通片支持香港！

推
1.1街頭見

無奈生於無恥嘅極權政府下，革命就係義務

年輕就是罪。

記得入去噤 like, subscribe + forward.

痴線架 快d去留言多謝人！！

學生階級被扣帽子為反革命份子

睇左
好好睇

Sorry, 應該係：
學生階級被扣帽子成死不改悔的走資派

831

【被誣衊的世代】

整個世代被誣衊成罪犯，爭自由卻失自由。

Hi i m criminal

push 寫得好好

高汁

希望唔止英文

同埋欠缺警暴畫面

用槍指人 踩頭 屈手

Sorry
睇到眼淚流咗出嚟
香港人係欠咗班前線嘅

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

「一個冠上罪名的世代」？

1月1見

Five Demands
NOT ONE LESS!!!!

呢個report d infographic做得好好

繼續努力

大佬你個translation..
罪犯化的一個世代會唔會岩d

高質到

屌 好撚感動

搵你做翻譯就死

好心痛嘅一篇回顧，呢半年我地負出左幾多

睇到心噏噏

成績表! 內地團大跌八成!

q

標題應該係 「極權將一代人污名化成罪犯」

留個名

生生世世都唔會忘記，亦唔會原諒班仆街黑警殺人犯 !

1月1號見

推！

抗爭到底！

被當作罪犯的一代

欲加之罪的一代

好有心，已like

做到好靚

睇圖都想喊

光復香港 時代革命
香港獨立 唯一出路

推呢個

商場最怕的，就係我地要攻陷的

太冗長

3毛仲捉你唔到？

無忘初心

為咗一條惡法，將整個香港一代變做罪犯
仆街港共政府

曱甴近平推

手足

好勁

【第拾玖期牆紙】毋懼強權

TG :

冷靜左？

另外仲有德國聯署要簽呀, 得番二日

你睇下Enzo Mazak 幾撚失望 你睇下幫我地嘅人幾撚失望

推唔到

淨係排版已經勁到振

好高級

夠薑咪告2百萬人暴動囉屌你老母

支那狗閪香港政府

😭

起曬雞皮
香港獨立 唯一出路

好勁 人道與不人道之爭

樓主個翻譯
btw很有心thx

提議 將香港件事 登報去世界各地個個人好醒
唔主動啲真係無人會理

睇完 呢段唔正確
個廢佬唔係清路障而死
係因為藍屍掟磚打人
佢係死於跟住藍屍團攪事

Police say protesters have even leaked the personal information of police officers and critics of the movement, while businesses believed to be unsupportive of the protests have been vandalized. In some instances, ugly scenes have turned life-threatening; a man who argued with protesters was doused in flammable liquid and set alight, while an elderly man clearing barricades was struck in the head by a brick and later died.

外國一流文宣

資料好整齊好清晰
推

推!

外國勢力

we are criminalized, we wont give up

收皮啦Fake News日日反Trump

唔洗啦
起多幾條監控燈柱
將香港變成監獄咪得

P

一月一

光復香港

五大訴求 缺一不可
一月一日 維園再聚
一九之仇 二零必報

淨係抗爭地圖啲紅點已經睇到好抑鬱

Fight for Freedom, Stand with HK

thanks cnn

Never Forget, Never Forgive.